‎[月供股票] 2018年3月

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？

Credit:cony(巴?絲?)

push

繼續高位入貨

Lm

lm

留名

其實上個月都相對低位入 66 2 823

買3號會發達

但好多月都高

南洋, SAVING仲未扣數GE ?

扣ed

劉名

冇眼睇，3仔今日升到痴左線

未入夠貨啊

廿年後40蚊, 怕咩

我未扣...我2月已經SET好左入咩貨架啦喎...

中銀既巴打 入左數未？

中國銀行將於4月1日進行系統更新，近日便有自稱中銀職員的人傳出消息，指此次更新的目的，是為整合連接支那，已至全世界的中銀系統。

消息並提醒中銀客戶「請於29/3前或當日務必要打簿或上網，儲存賬戶結餘記錄」！

有中資銀行內部人士已向《蘋果》證實有關消息

我用中銀信用卡都未扣

5仔會唔會77.45入

供左應該有半年

點解月供成日用當日最高價入

明知有人今日會不問價入，係你會唔會set高啲個價嚟沽？

好緊張，聽日就知入咩價

終於變返綠燈

lm 又入左貴貨 我好開心

入貴貨既同時, 其實D貨差唔多返番之前高位
由上個月低位跌落黎仲係蝕錢
到今日(3,66,2800) 上番高位..而家賺番有突
入埋今個月貨..可能考慮離一離場先

新post lm

自己手動入碎股，同月供有咩分別？

你手動點入碎股

有，收息費同存倉費要再計

一通收息$5

用一通係碎股版買掛

平d, 一通夾晒所有月股人，零頭先買碎股，唔洗蝕碎股溢價

係喎，點解醒唔起。但月供左一半餘下個點可唔可以用e個方法買入?

例如我月供入左350股66，仲差150先夠一手，可唔可以有碎股方式聽日入貨。唔洗等到下個月?

你隨時都可以碎股版買碎股買返齊頭，碎股會高一手一手買幾格價位

當然啦

自從上兩次之後，成日都好驚中銀冇扣錢同冇入貨

新手一問
供3定6定1038好？
無咩錢 供住一隻先

我覺得唔係貴太多，但靈活好多，各有各喜好

係，上月5 號仔高位我補多40 幾股夠一手去賣

但奇怪係一通買入碎股平過一手買，賣出去又貴過一手。係唔係我理解錯左?

好明顯係調轉啦

你而家睇果個係參考價喎

靈活同平小小 我個人會選擇靈活

唔明
碎股唔係賤價貨會平正股幾個價位咩
如果碎股係貴 點解中銀要sale可以正價賣碎股

買咪貴 賣咪平 等於個spread大啲

買賣嘅平貴概念係相對，你要搞清楚。
碎股貴，只係指你係銀行買入嘅時候，通常銀行同證券行係set 買入價高過即時正價少少。
碎股平，係指你賣番俾銀行嘅時候，同樣，佢哋都set 到俾正價平少少。
所以中銀可以用正價俾你賣走碎股，先有吸引力。

有時見個價啱，你又未到月供日，碎股雖然個價差少少，但你可以即刻入貨溝淡/湊夠一手放，其實蝕頭賺尾，有時好過死固固等到月供日先買賣。

今日66號收市價係$43.85。一通最高價都唔啱。買前upload上黎睇下先

有冇巴打分享下對2388同3988嘅睇法

係呀，我聽日就想入多500股3仔，等佢出業績 十送一

LM

6同1038既話，你不如等埋星期五長和系個業績發佈先再揀? 坊間估計可能有動作喎

3988 係 2388母公司，2388財務好穩健，金融海嘯果陣處理得比較好既一間，品牌亦唔差，無咩優惠又多人用。
3988係大陸唔清楚

歷史高位都肯

另一個方面諗可能仲會不停升，破頂

今日高位，明日低位

高處不勝寒

不斷破頂

十送一完又會有一排特價 留意左呢個pattern好耐
兩年前13.6入過5k股 之後14.6再all in左60k股

3 20號公布業績 如果有十送一嘅話好大機會又會爆升 有錢就盡量入貨

中銀買入價:
2號: 78.55
3號: 15.74
5號: 77.45

其他股靠大家接力啦

2800@ $31.95
823@ $68.45
939@ $8.66
1211@ $76.2

2388@ $40.00

咁早check

2800 $31.95
我屌佢老母

2
11

1 @$98.6
12 @$52
16 @$130.6
27 @$70.85
66 @$43.55
388 @$291.4
700 @$462
1093 @$19.64
1299 @$67.1
2628 @$23.5

52

咁多隻

大戶

長和

11 @ $192.1
823 @ $68.45

講中左

留個名

好似無人買2638咁

941 都無

6: 69

照舊 一陣間幫大家整合再加埋自己個d

2018 @$161

中銀買入價:
1號 98.6
2號 78.55
3號 15.74
4號 29
5號 77.45
6號 69
11號 192.1
12號 52
16號 130.6
27號 70.85
66號 43.55
144號 18.66
388號 291.4
392號 43.75
700號 462
763號 29.25
823號 68.45
939號 8.66
941號 71.55
1093號 19.64
1114號 19.94
1193號 26.1
1211號 76.2
1299號 67.1
2018號 161
2238號 17.92
2338號 8.74
2388號 40.00
2628號 23.5
2800號 31.95
2822號 16.48
3333號 24.45

歡迎各位手足繼續補充

好在今個月減供823到$500

琴日高位入完今日就跌

屌 又入貴貨

叻仔呀

得3仔係綠色

仆街中銀

睇返琴日嗰幾隻多人供嘅股，10點半嗰下係day high

中銀買入價:
1號 98.6
2號 78.55
3號 15.74
4號 29
5號 77.45
6號 69
8號 4.54
11號 192.1
12號 52
16號 130.6
19號79.7
27號 70.85
66號 43.55
144號 18.66
388號 291.4
392號 43.75
494號4.19
700號 462
763號 29.25
823號 68.45
939號 8.66
941號 71.55
1093號 19.64
1114號 19.94
1193號 26.1
1211號 76.2
1299號 67.1
2018號 161
2238號 17.92
2338號 8.74
2380號2.03
2388號 40.00
2628號 23.5
2800號 31.95
2822號 16.48
3333號 24.45
3988號 4.45
歡迎各位手足繼續補充
編輯

竟然未有1038 - $66.8

無錯 中銀快D執

高追啦又

點解

留名學嘢

原來用佢出糧, 佢唔會扣數, 直接俾貨我
應該係賣的時候先幫我計差額~

我愛NCB!!!

高位入完貨今日即跌

1997- 55

留個名先

ticker 加咗新交易
充實

中銀買入價:
1號 98.6
2號 78.55
3號 15.74
4號 29
5號 77.45
6號 69
8號 4.54
11號 192.1
12號 52
16號 130.6
19號79.7
27號 70.85
66號 43.55
144號 18.66
388號 291.4
392號 43.75
494號4.19
700號 462
763號 29.25
823號 68.45
939號 8.66
941號 71.55
1093號 19.64
1114號 19.94
1193號 26.1
1211號 76.2
1299號 67.1
1928號 45.95
2018號 161
2238號 17.92
2338號 8.74
2380號2.03
2388號 40.00
2628號 23.5
2800號 31.95
2822號 16.48
3333號 24.45
3988號 4.45

因為會溝貴晒我D平貨
今個月入貴左5號仔同1038

隻隻都貴

中銀買入價:
1號 98.6
2號 78.55
3號 15.74
4號 29
5號 77.45
6號 69
8號 4.54
11號 192.1
12號 52
16號 130.6
19號79.7
27號 70.85
66號 43.55
144號 18.66
270號 12.2
388號 291.4
392號 43.75
494號4.19
700號 462
763號 29.25
823號 68.45
939號 8.66
941號 71.55
1093號 19.64
1114號 19.94
1193號 26.1
1211號 76.2
1299號 67.1
1928號 45.95
2018號 161
2238號 17.92
2338號 8.74
2380號2.03
2388號 40.00
2628號 23.5
2800號 31.95
2822號 16.48
3333號 24.45
3988號 4.45

睇黎呢個post又要沉到下個月再戰
上個月入平貨今個月入貴

中銀買入價:
1號 98.6
2號 78.55
3號 15.74
4號 29
5號 77.45
6號 69
8號 4.54
11號 192.1
12號 52
16號 130.6
19號79.7
27號 70.85
66號 43.55
144號 18.66
270號 12.2
388號 291.4
392號 43.75
494號4.19
700號 462
763號 29.25
823號 68.45
939號 8.66
941號 71.55
1093號 19.64
1114號 19.94
1193號 26.1
1211號 76.2
1299號 67.1
1928號 45.95
2018號 161
2238號 17.92
2338號 8.74
2380號 2.03
2388號 40.00
2628號 23.5
2800號 31.95
2822號 16.48
2828號 129.3
3333號 24.45
3988號 4.45

好貴呀

唔太明

請繼續跌到去下個月

然後月頭升返，11號月高劇本都寫好

仆街，真係嬲都無撚用

係咪等緊佢再低d先開始月供？

新手

尾市抽升

煤氣係咪上市以來高位？

供公用股先 大市上落都無咩大影響

新手3000$供，今個月岩岩第一個月
3: 1000$
1038: 1000$
2800: 500$

仲有500$應唔應該供埋落盈富？覺得個價好高
請指教

新手2號諗住5000 3號

大師可唔可以教我睇幾時低？

梗係啦，低位就買，高位就放。

巴打最後你有無入到？

有
扣左錢先狂升

長建66.8買入，均價又低咗

N年前供2800果陣23，之後股災19

唔好意思 真心想問一問
我上個月開始供既
但今個月我見你地都睇到哂買入價
個戶口就好似咩都無郁 係咪我set錯野無做到月供?

網上銀行撳入投資戶口有冇嘢？

係bo 唔該哂 係有入到..自膠
但想問多少少 我見第一頁係寫電子結單>證券交易到check
不過我禁落去咩都睇唔到

你用信用卡供？

係呀

正常應該有證券交易日結單
係咪你冇set到交電子結單

三月份中銀月供，完美示範左「供果刻係浪頂，供完之後就急跌」

你去個人助理理之後去第一項信息
睇下有無

唔該哂巴打同樓上位絲打
我係個人助理到搵到喇

其實我今個月都轉左用卡供拼左陣先搵到
明你感受

中長線無問題 但短線好似成日都係咁 通常都要挨番2-3日最少
不過分散幾隻又唔係咁大影響 公用/收息/增長

我諗唔到去個人助理個行到搵
依家知點睇 下個月就可以早啲睇喇

我當賺手續費蝕少少價拉番勻
始終都係收50蚊包曬買入收息存倉

聽日準備開戶了 想問下高位開戶是否不智
不過真係當儲錢 又唔想擺係銀行

存錢心態唔要得
月供係投資既一種
唔好混淆

有冇人用南洋供？
免3年好吸引

係 依樣真係最正 全包

全包，供多d正

決定供咩股之前，要做啲功課，唔好求其搵個多人供嘅number 就供

咁點先可以好好裝備下自己
岩岩出來做野半年 想請教下大家
好多野仲係摸索階段

人工唔高既 留定筆存備金以防急事
再慢慢諗投資

其實我都有參考大家既意見
暫時考慮緊 5 66 2800 2 同3
但都係想供3隻 $2000一隻
跟住本身有本金50k到
想睇下邊種組合最岩自己
可能一次過問太多
有錯請大大力屌

人工唔算高 但因為暫時冇乜大洗費
所以想趁鬆動既時候 學下投資同儲錢

3 2800

坦白講依家d股唔係平 但月供未可以試下供公用股入手先 我開頭都係供依類先
始終月供原意都係中長線同埋貴供少d 平供多d咁樣

或者3寶 2/3/66

雖然係新手，但你仲後生，可以諗下增值，我個人覺得唔駛全部都係公用股/收息股。
反正你都預供3 隻，每隻唔同板塊就得。
一隻公用股（2/3/66/1038)
一隻就穩健增長 (823, 幾間本地大銀行或者地產，939 果啲內銀，金沙之類）
一隻咪買2800 追蹤恆指
咁你平衡風險得嚟又有啲增長咁。
當然你都要評估當中風險同自己承受能力，如果你好怕蝕，都可以保守啲嘅。

好多謝呢個post嘅巴絲
好認真咁教同俾意見
我都虛心爬緊所有資料
有咩唔明會喺度問
希望各位到時屌細力啲

唔該晒 好有用

即係唔識股票都係唔好買？

重點係要知道唔包賺

最低限度你要知自己買緊乜同點解揀佢

係， asstock 個圖已經做左除淨後調整

poster 條女幾正咁

係鬼 16蚊都未到

係撚

3號今日應該爆16

屌又係咁，入9完就跌

廢john三世唔知點解之前已經block左佢

咁似我個組合
2 3 1928 823 2800

有冇恒生用戶 ？ 恒生入左貨未？

轉燈

同你重疊三個
1928 823 2800

供三隻 每隻供$2000 可以點簡
2 3 66 會唔會太進取？
定係其中一隻轉2800
希望各位可以指點一下

2 3 66都進取

2800穩過唔穩
要放好長線

Pish

呢度好似好少恆生
好似多數一係中銀一係一通
打上去問會唔會快過你呢度等人答

月入25K單身狗, 咁樣供ok?

太散了吧

恆生入貨起碼下星期一先有得睇啦
扣左錢就一定有入貨
都係開市後15分鐘

其實咁散都得
貴既時候唔供果隻，簡跌既供

決定左供 2，3，66

早知係中銀開戶

買散D好似著數D

因為都係50蚊全包!

不過...散會有咩壞處?.?

其實無乜， 因為中銀都係可以市價沽，唔洗急住夠一手。

沽個陣逐隻計最少收100蚊 唔沽都無咩壞處既

岩!
不過應該唔會沽!

咁有無邊隻係巴打們唔建設供架

係 反正都係50蚊包哂又唔係短炒

供多隻700啦反正都係

有諗過...不過要1股1股咁買

廣汽有咩好

??? 我想問。。。唔係一隻隻股咁計？
你咁樣一個PROFOLIO 咁供都係 50$一次手續費？

小弟新手 。。。。。我以為係一隻隻股票計 我都用 BOC

係 一隻50蚊 好撚貴的 唔好用中銀 唔好供

係呀 另外每次增加同減少唔供都要扣50

個人認為好過太集中
散d可以係月供前決定果個月供平d既貨

都係睇本身資金多唔多 不過分多幾個版塊都係好事

如果係我會集中4至5隻供
分散左風險會分散埋回報

我都係月供8000但供4隻就算

我係月供6000 但4隻 不過我供左第二個月 供起上黎有啲散 但大家覺得6000分開4隻 還可以嗎？

都係睇自己o者

散=放個陣手續費計返比例貴
集中=風險大d

我自己4隻都唔同版塊同埋第一次玩月供所以唔玩太多住

睇大圖平均向上+國企+AH股差...

供緊3 11 1177

供到咁巴打你買基金會唔會好d

基金有操盤費+唔可以即時沽+無得現"兕兕"拎股息

哩段時間睇書學投資
唔好入市就算月供都係咁話
到你學多d 識多d d 錢應該儲到咁上下
到時先入市都未遲 甚至個陣可能股joy

700一定要有
點解要4唔要1997

因為無1997供
另外信佢老細話希望將來做返上未拆1997個價

唔該曬 巴打

你睇真d先啦 今個月已經有1997

31/3真係要dl定啲結單

真係要
順手係街打個簿

新手0知識諗住當儲錢月供2500，想買3同66，貪公用股夠穩陣，但係上面有巴打建議後生可以供下d增值股，而家有少少迷茫，有冇巴打可以教下路？

今個月多佐唔少新正股有得供

有咩用姐 打完再拎錢走都得啦

黎緊港交所會出2800期貨

睇hsbc ebanking退左 $51.75
如無意外今期係 $77.25

真心 次次話個市高
哩道總有人柒唔切衝出嚟話咩知頂就發咗
然係笑鳩你 話你蝕咗機會成本呀又乜又物
大佬呀 三萬一千幾點唔會叫平掛
擺下先 通漲蝕得幾多 一陣一個唔該股joy 有排你坐 就算公用股都係咁話

匯豐月供真係戇鳩，最簡單幾錢入都無得睇

巴打依你高見 都係觀望住先？
不過開左都冇壞 睇定d再入

我打算月供1萬, 組合66/700/823/939/2388/2800

請問各位大佬, 呢個組合好唔好呢?

不如一手手入啦清

應該聽日先收到信

月供根本係買跌思維
現價用部份資金入市，唔一定要你allin
愈買愈跌到時個市好翻當淨收息翻到你嘅買入均價點都有賺
除非你買中330或0008咁就無得好講

令外投資總有風險，你受得起個風險咪去做，月供係一個超長線投資，未來十年八年恒指係四萬定二萬都無人知，估得到97就唔會咁多人自殺，
或者有未來幾年升到四萬，但當初就係因為聽左你而幾句說話，無入市就一直望住佢升而後悔

所以其實入得市就要信自己，計過個風險嘅，受得升嘅，咪用啲閒錢入住市先，反正月供隨時停都得，供得又係閒錢，至緊要唔好影響到本身生活質素黎供咪得

要實體信先有就鳩啦

等收信啦

你可以根據返退回個金額，逆向咁計

月供$4000 66 諗住分$2000 供埋5
其實集中1隻供定分散供好d?

講緊幾隻，唔知邊隻打邊隻

自己爛命一條 月供緊2萬增長股 其中一隻係700
我用預左輸哂既心態去供

緊係2800啦，成班白撚痴

介唔介意分享埋其他增長股

agggrrrr
最緊要月供筆錢唔會影響自己生活
當儲下錢
得閒有息收下好過就咁擺係銀行

高見就冇
俾我就睇書學嘢先
月供唔係萬能
了解多d投資先出手都未遲
分分鐘交少好多學費

電能今日公佈業績？

月供唔係萬能只係方便懶人

長和系好似今日一齊公佈

1038業績等候揮手區

過埋今日就再無機會見到誠哥開業績會了

相信誠哥退而不休

5號仔同823 都愈供愈跌

好事黎

揮手

新手想月供盈富，但無錢，諗住一個月一手3115代替，大家點睇

500蚊都無？

但係蝕手續費喎

一通咪得囉

係, 我都係新手, 點解會玩月供都係用黎訓練自己心態, 感受下股市既升跌; 再者, 月供最主要既作用唔係用黎短炒, 而係長揸收息, 離開左呢個大原則就自己仆街唔好喊 冇人叫你去月供妖股

而且, 用公用股我個人唔覺得可以跌得幾多, 除非股災; 就算股災, 短炒果班仲損手爛腳過月供

長江基建董事會（「董事會」）建議派發末期股息每股港幣一元七角一分，連同已派發的
中期股息每股港幣六角七分，二零一七年全年合共派息每股港幣二元三角八分，較去年上升百分之五點三。

電能
董事局宣派一次性特別中期股息，每股港幣六元。特別中期股息將於二零一八年四月十六
日派發予於二零一八年四月四日已登記在本公司股東名冊之股份持有人。董事局將建議派發末期股息每股港幣二元零三分。股息將於二零一八年五月二十九日派發予於二零一八年五月十五日已登記為股東的人士。連同於二零一七年八月派發之特別中期股息每股港幣七元五角，上述特別中期股息每股港幣六元及中期股息每股港幣七角七分，全年股息合共為每股港幣十六元三角（二零一六年：每股港幣七元七角二分，包括一次性特別中期股息，每股港幣五元）。

特別息6蚊

其實我覺得揸6號仔開心過1038

睇你點睇 1038睇將來 6號依幾轉係爽

我本來都係咁諗，唯有繼續strong hold 啦。

我想一陣不問價入多手1038

我既話就唔想咁重倉1038喇，慢慢月供算

長建收500蚊息

煤氣升穿16

15蚊嗰陣都已經覺得好貴...

袋落自己袋開心D

13蚊果陣已經話想買, 最後走了去供66同823
終於的起心肝去供的時候已經穿了16蚊

66同823都好on9

唔太明點解煤氣上到16蚊仲會有人一手手咁接貨.

炒煤氣, 好似係

兩隻都是越供越跌

823係會笑到最後

前幾日仲比人笑我買煤氣碎股 果陣係三年黎新高 今日高位 明日低位

823等海濱匯同彌敦道700號開張先笑得出

笑到最後一定係我地

煤氣做咩咁多人買

6仔年年都派特別息

今早7點47分，李嘉誠大宅保安開閘向記者表示「Who wants to talk with Mr. Lee？』李嘉誠托保安致電記者對話，被問到退休傳聞時，誠哥只回答不會透露有關消息，叫記者留意下午4時後的業績發佈會，「我乜嘢都唔會講，我下晝有記者招待會，而家任何嘢我講都會錯，我哋要一齊宣佈業績，最好下晝4點零鐘就去我寫字樓，到時有乜嘢我應該講，我全部會講，今朝我絕對唔會講嘢架」
同時超人又表示今早比較忙，會較平時遲出現，之後更着人派汽水給門外守候的記者。
上周四超人頭馬、長和聯席董事總經理霍建寧被追問李嘉誠是否於本周五宣布退休，他只回應「到時你就知道。」

大笨象要股定要錢好

海濱匯: 2019年落成
彌敦道700號: 2018年5至6月開幕

仲未儲夠貨喎

唔好開車住呀

長和系四公司同時於今日公佈業績，電能實業（006）作為頭炮，去年純利83.19億元，按年升30%。溢利上升主要由於2017年出售物業所得的一次性收益、新合作及收購提供貢獻所致。每股盈利3.9元，末期息2.03元，另派每股6元特別中期股息，全年派息16.3元。績後電能升5.8%，至72.95元，成交4.61億元。

3仔係咪下星期公佈業績？

超人四點半發佈會

香港中華煤氣有限公司（「本公司」）董事會宣布，本公司將於2018年3月20日
（星期二）舉行董事會會議以通過議案，其中包括審議及批准本公司及其附屬公司
截至2017年12月31日止年度之全年業績及其發布，以及考慮派發末期股息（如有）。

我有個鳩問題
佢特別息派6蚊
一手500股
一手係咪會派3000蚊

係

thanks

和味到嚇親

年年都派痴撚線

利申: 冇買過

我都冇買，買佢大佬長建笑到最後

賺左入袋先係錢 我有朋友收得曬依三次息

收呢三次都夠和味
可以轉10年凍飲

買M記可以加大

一千包shake shake粉

【超人退休】揸長實股份足46年 連股息回報5000倍！

即時財經 2018-03-16 17:53:39 HKT

投資者如於1972年長江實業上市時以3元買入一股，至今曾派發紅股、有拆細、及2015年再分派長實（1113）股份，理論上應該有18.7股長和及18.7股長實。

以今日收市價計，相當於當年3元投資，差不多超過1500倍；如將所收現金股息，即時買返股票，當日一股，會變成當年90股長和，及90股長實，以今日收市價，已經超過5000倍。

李嘉誠表示，「你當時買3蚊股票，收到股息、紅股緊係袋落袋；收到股息再買長江，今日價值超過5000倍。如果你攞咗，再買咗長江股票，其他股息放落一個櫃桶，唔動用佢，咁就1500倍，其實咁樣係唔應該做，收到錢要拎去投資…世界唔係太多公司有5000幾倍。」

誠哥

煤氣食咗春藥

btw 幾時知今年有冇紅股

紅股係買煤氣嘅唯一誘因

四叔都有返咁上下係99年先比誠哥爬頭

電能派咁多息，域陀又當佢atm 撳俾1038

新手想玩下
係中銀開投資戶口係咪最少要一萬蚊存款？

電能派到咁多息既其中一個原因 其實佢今次業績幾靚仔
如無睇錯 係比上次多左30%？
澳洲個到既收益真係唔講得笑

來緊入返手電能先

煤集升穿16真係幾勁 月供既朋友可以減供少少 去供多d 其他你睇好又特價既股

聽呢到巴打講 每次出完業績除淨都會特價一排
到時先加供都未遲

同意，他日無咗，即賣

1 定 1038 好

無紅股至少跌落10蚊

我開嗰陣唔洗即時入，但開戶後3個月要有一皮

72年$3 有無而家30000？

想問月供煤氣如果以股代息使唔使畀指示? 定係佢會 default 當我要股?

利申：剛開始用獅子供

講條撚咩
3蚊入 升到15你唔走 30都走撚曬啦
個個巴菲特咁好耐力揸一世咩

邊個話你知3仔有以股代息

用i card 供左一年之後 終於申請番張恒地卡去供
2月頭申請 宜家先批

雖然唔保証，不過佢唔係一向做開十送一咩?

煤氣送完紅股跌價係數學嚟 唔洗聽講
佢用哩招隱藏升幅 玩咗好多年 所謂特價其實講唔埋 下年唔一定升得返 當然歷史話我地聽升得返嘅機會極大

講緊幣值

送紅股同以股代息好似2樣野黎

紅股還紅股
以股代息就係第二樣野

原來唔同? 咁我誤會了

超人退休...唔知星期一個市會點呢

Me too,我1月中申請，琴日先批

同埋佢計全個戶口
你有投資夠一皮就得唔係一定要cash

有無人會供405

邊間有得供，啲大行除咗領展，基本無得供房託

決定特價個陣入幾手煤氣

係唔係特價下年先知
有咩事數字叔唔送紅股
你就大把蟹食

想供405多過823
但中銀無

呢張有咩好?
簽滿120000換翻120000分?

咁年資係咪重新計？

17000分 $100 coupon

好似唔受影響

數字叔唔送紅股
股價大跌 即時收貨私有化3仔

理論上icard 10倍分唔係抵啲咩

求你計十倍俾我

icard月供係冇10x,1蚊1分即係25000分$100 coupon
恆地就18000分$100coupon

sor剩係計日常
睇樓上巴打講先諗起月供冇
的確申請張恒地會幾正喎 多謝各位推介

諗住供到退休就唔好揀大陸野
要高息不如置富、陽光

供緊 1038，823 兩隻

呢句真 香港咁多reits揀

405高息d

致富

有無巴打用恆生信用卡月供基金
每月買入實際收費係咪淨系得係基金單張個5%認購費？

709都高息

709 無 REITS 咁穩定，唔對路就要沽

求各路人馬請教，點解中銀無拉拉有個transaction SEC_TXN 轉走左2千幾蚊，有無人有同樣經驗

唔係淨係睇息，要睇佢資產組合同負債
大陸 REITS 負債一般高過香港
而且 405 係用人仔計，人仔跌滙價都會跌

依排有冇買過股票？

淨係月供炸wo lol

你買到咁散不如 2800 算啦
而且你買嗰啲唔係穩陣到唔使點睇嗰類

2800 必賺

仲買66
高鐵有排佢倒貼
政府講明港鐵自負盈虧

所以我reits度係月供823+405+778

你去左抽一百毛？

有冇人月供2800會用衍生工具對沖？

好 尷尬唔敢睇

條呔都幾好睇呀

做多左啦

依家個價太高 低過五蚊都仲可以考慮
驚蝕錢既可以睇下405背後既越秀係邊個持有
同埋去過廣州就知佢個location簡直無得輸
又要利申 持有405

隻6仔跌得好急

煤氣又升

聽日公布業績嘛

823搞搞下又升到差吾多上返70

其實6仔應該收息定除淨前放呢
好似係最後一次派特別息

有冇人供地鐵
好似唔對路

我諗上星期五73.95 放最好
依家只會趺

仲供緊, 見不對路減了注碼轉供煤氣

新手問意見
下月開始打算$5000供股
想收息為主同埋幾年後套現拎錢都唔會蝕太多
各位點睇盈富同港燈？
打算投資比例1：1
定係港燈多啲好
感謝各位

呢度model answer係1038

992

一通終於有得月供1997

識揀!

2800真係超勁，買多d先

供緊

煤氣現價太高喇...

識貨

月供左3年， 有賣過

岩，等除淨後會跌左浸

派完都仲係大概$15 等如以前高位

供左兩個月煤氣
下個月減供煤氣 加供領展

睇$20

一隻正常股票十幾年都同一個價你都驚啦，通漲都追唔到呀

arm聽 叻仔

媒氣如果件年年同價
姐係每年股價升10%

如果煤氣每年都15蚊 又keep住紅股派息
我又真係無咩所謂

咪就係 不如幾多人想煤氣唔跌唔升

以往公佈完派息都會彈上去
而家跌到同公布前一樣

今年唔止10% 添，上到$16個幾，跑贏通漲同大市

睇你咩位入 其實長坐無咩問題 基本派息都唔差
舊年又有新收購 仲要收入增加29% 有邊一間做到
我打算長坐

真心叻仔

應該無得再派特別股息啦，派埋次無乜 cash

青組合入邊有咩？

3年先2%?
一年1%都無？

1 3 5 1038 2800

33923/207904先係真正收益

207904唔係包括左部份收益咩

供左3個月，真係靠隻3仔吊命

聽日出業績 派埋息送埋紅股就翻幾翻

我直接一手一手咁買，基金又唔洗比稅
今日買k一3手

三個月供左二萬五煤氣，大戶

加左人工
之後可以再供多d

出來行點可以唔識ticker

823 我都係供左3個月喎 但點解我仲係紅色

1月果次真係蝕到pk
71.6入

供幾耐唔係重點，幾錢入先係問題

71.47入左一手

呃鳩左自己 由佢擺唔鳩理

我80蚊入中電坐一陣加埋收息都望見家鄉啦。

78,7賣左

我上年開始供中電都試過,最高好似上到84
但唔會咁快賣住,哩隻值得長渣收息

咩啊？ 剩係睇銀碼唔睇%？

應該好快儲夠一百萬

將份雙糧all in姐

老左先收息，e家搵到增長股先

係唔係冇入股息

煤氣用呢招去隱藏股價升幅已經唔係新聞

正評

Candy Crush

1-3月邊有息派，你係咪入左charge

2%的確少左啲

係啊，我入埋fee ，大家唔會入fee咩

有冇睇人講野架

會入呀，你係咪供得少?所以成本佔重大d

我無入

5號仔個啲 以股代息個啲係點入

應該係三年 17%
得罪講句回報唔算好好
淨係買 2800 三年回報都應該有 20-30%

我唔入，因為頭半年會回返，其次fee佢剩係入落一隻股，好難計

股利有得揀

50蚊一個月算啦
供三四個月又夠分換禮券 無謂咁麻煩

低位allin 就話姐

Ticker有得入息？

有
但要手動輸入

3仔幾點業績會

點入

禁入隻股, 上角有個"+", 咪有得簡添加股利> 現金 OR 股份

係 唔該

3仔今日公布都唔係好爆得上

人地爆左咁耐，你俾人抖抖啦

仲未公布

3仔有無十送一係咪一陣會公佈埋

十送一一定有
根本呢個已經係潛規則

幾點公布？

年報已 up 左上 hkex 網頁

10 分 1 紅股
末期息 23
conformed

Confirmed

派送紅股
董事會建議配發紅股予於 2018 年 6 月 14 日名列在本公司股東名冊之股東，
分配率為每十股現有股份可獲派送一股新股。該項議案將於 2018 年 6 月 6 日舉行
之股東週年大會上提出，如議案獲得通過，獲派送之股票將於 2018 年 6 月 22 日
寄出。
股息
董事會現建議分派末期股息每股港幣 23 仙予於 2018 年 6 月 14 日名列在
本公司股東名冊之股東。連同於 2017 年 10 月 3 日已派發之中期股息每股港幣 12 仙，
全年共派股息每股港幣 35 仙。
如無特殊情況，預計在 2018 年度於派送紅股後，全年每股股息將不少於
2017 年度所派發之中期及末期股息。

in 4叔 we trust

非常好
仲有兩個月俾我入爆佢

可以食色色薯條 感動

公用股之王-煤氣

依家先黎入會唔會太高?

係其中一樣，定係兩樣都有？

兩樣都有

1083的股息同2016年比, 增長了25%
2016: 12仙
2017: 15仙

你知唔知紅股攤薄同股息會喺除淨日股價度扣？

黎緊2個月加多兩千落去點睇

個倉一日波幅都兩千啦 仲洗乜諗

今朝16.04已加

恆地卡係咪月供120000都可以換120000分？

長供唔緊要啦

睇你均價低唔低 溝手貴貨都唔會拉高太多
再加上你16蚊追1000 除淨完就有230蚊息 再加 100股

跌1蚊落15蚊 都應該有幾舊水執 主要睇下你點睇

好富貴

我想問下一通收息除左每次5蚊，收息果陣仲有無其他收費

每個月最多賺10000分咋

正常月供無問題
一次過加碼入貨就未必有著數

2. 客戶在推廣期內以中銀信用卡(國際)有限公司(「卡公司」)在香港發行之中
銀恒地會 Visa Signature 卡(「合資格信用卡」)於推廣期內累積零售簽賬達
HK$120,000 或以上，即符合資格參加本推廣。
3. 有關合資格的交易需於推廣期內進行簽賬及於交易日後 7 天內成功誌賬。
合資格簽賬交易包括有簽賬/電子存根/收據的本地及海外零售簽賬、網上零售
簽賬交易及 於推廣期內已誌賬的「免息消費分期計劃」金額(「合資格簽賬交
易」)。合資格簽賬交易不包括「積 FUN 錢」交易、本地及海外現金提現、自
動轉賬、年費、財 務費用、手續費、結餘轉戶金額、現金存戶服務金額、於推
廣期內未誌賬的「免息消費分期計劃」金額、禮品換購費、網上支付系統繳費
予指定商戶(包括但不限於 Paypal 或支付寶)、繳費金額(包括但不限於支付通訊
費或水電等公用設施的費用)、網上繳費金額、網上繳費分期、繳交稅款、郵
購、電話或傳真訂購、賭 場交易、「現金分期」計劃、「月結單分期」計劃、
八達通自動增值服務、繳交基金之供款、保險費用、逾期費用、超額費用、利
息、禮品送貨服務費、投機買賣、 其他未經許可之簽賬、其他沒有簽賬/電子
存根/收據的零售簽賬交易及卡公司不時決定的其他類別交易。

月供好似唔得WO, 投機買賣

以信用卡供款賺取簽賬積分
您可透過自動轉賬形式以證券結算賬戶或中銀信用卡作扣賬供款，供款金額並無上限。透過中銀信用卡供款，更可賺取簽賬積分，連續供款時間愈長，兌換積分的比率愈高。

積分上限 每月供款最高可享10,000分中銀信用卡簽賬積分

3仔

比我就除淨前停供

有100萬煤氣果位巴打又袋十萬了

識供一定係除淨後一野轟落去

等 RSI 跌到落 40 以下先大手入

幾年前入市，隔離登仲話老煤無發展勝在穩陣
依家計埋紅股同升幅同隻領展差唔多咁生性

又唔好咁講，其實幾年前試過股價由 $13 插返落 $11，係呢兩年表現較突出

如果個陣allin

邊有如果架
如果五年前 all in 700 而家升左 5 倍啦

係 8 倍至真

有早知無乞衣
D人成日問如果可以回到過去會做D乜，買淘大樓，港交所同QQ應該係top choices

除淨完仲係一樣股價就係嘅

聽日平保實爆上，業績不錯，加埋700聯手推高恒指

除淨完唔升返你先同我講

煤氣先係公用股之王

四叔

最近先供煤氣 供左兩個月 x $1,000
雖然今次無好多獲利 但下年開

最近先供煤氣 供左兩個月 x $1,000
雖然今次無乜獲利 但下年開始就和味

一手手買都唔係好貴
除淨後狂入貨

諗住分兩次加， 6月前回就買入， 除淨完再入for下年

畢完業一年無乜子彈
之前想買石藥但無錢 依家揼緊春

沈大師教路 開個十年圖睇下

冇錯 因為多數別人恐懼 你都恐懼

要學嘉誠哥 別人恐懼時你貪婪

其實一通收息好似係5蚊

大家點睇1038

董事會建議配發紅股予於2018年6月14日名列在本公司股東名冊之股東

6月中銀、南洋應該12號買貨 T+2 ，6月嗰期有無息收？

有

四叔太佛心了

講得出呢句嘅勸你將啲錢擺到定期仲好

基建穩定收入 純利有增長

其實係

On9先用中銀月供

長線無問題，但可能要到出年條數先會靚，始終 2017 英磅匯率低。只要佢每年加派息我就唔會放，其實逐少逐少儲，過十幾廿年收息條數好襟計 同埋我好認同佢將業務主力放外國，大陸野不嬲靠唔住

佢講嘅其實無錯，你唔可以當股價年年升係必然

願聞其詳

咁老定？俾我就唔敢咁講
就算今年派下年派 我都唔敢講實年年派

其實哩道有幾多人係識計數？
送再多紅股都無意思 最重要係煤氣識升返
如果送完紅股但唔升 其實係無意思 你拎埋我個份

到底上中銀個網睇吓了解吓係咪咁難？

不如你了解吓連紅股嘅影響先喇

有冇諗過其實人地句說話係好重要嘅提醒？
聽到送紅股就hi 上腦

開個3年圖睇下先

過往股價 送完紅股 最後個價都升得番 雖然唔係100%guaranteed

啱呀 但真係歷史嚟 我都信好大機會發生
但唔好take it for granted 如果歷史代表將來 我all in 700

近十年得 2009 一年無派紅股
就算兩三年前條數差0增長都一樣派
根本煤氣派紅股機會係 90% 以上
當然無人敢講一定 100%

只可以講業績有一定增長既話
10送1應該都大機會有

Exactly 係我想講嘅嘢

無人有水晶球，其實買股票就係睇 history / trend 去估計升或跌嘅機率
你當然可以話睇十年圖升都唔代表出年會繼續升

葡萄唔抵得14.5入左六萬股貨

進行交易或投資前，尤其是在您不確定或不明白以下風險披露聲明或進行交易或投資所涉及的性質及風險的情況下，您應負責您本身的獨立審查或尋求獨立的專業意見。您應按本身的承受風險能力、財政狀況、投資經驗、投資目標、投資期及投資知識謹慎考慮是否適宜進行交易或投資。
證券價格有時可能會非常波動。證券價格可升可跌，甚至變成毫無價值。買賣證券未必一定能夠賺取利潤，反而可能會招致損失。

我睇財報2017全部業務都比2016有增長(香港內地燃氣/水務; 新能源; 地產)
由其內地業務營業額增長約18%.....
2017利息支出都升左, 但絶對cover到.....理論上如果2018都有增長, 冇咩意外下年都會再派10送1

同埋煤氣都有回購，前景都算正面，cash flow又穩定
利申，淨係月供左3號仔

兩者有咩關係？其實唔賺錢都可以咁做
"送"紅股其實唔係真係"送"

好酸呀

咁你可以試下係除淨日前一日買十手
除淨日後即放
多下有有多到10%囉

的確送紅股唔會令價值上升，但佢每年都keep到每股派$0.35股息，十送一既話姐係股息每年都keep到10%增長。

歷史價位

不如你開張十年圖睇下咁多年黎條線係向上定下啦

其實十送一係約定俗成咁講個'送'字姐
唔講講十拆十一咁on9咩
呢度個個都知果10%係拆出黎要除淨架啦
問題係以往咁多年股價長線都係向上
咁咪即係十'送'一囉

重點你講咗 除淨
所以送唔送其實WFC
反正營利好大程度會反映係股價道

其實睇完一輪我都唔明嘈緊咩
因為唔係”100%””送”，所以想叫人唔好供？
定純粹想拋下書包

想表達眾人皆醉佢獨醒

當然隻股玩財技都可以派紅股 派息
大家講緊煤氣派完EPS都maintain到 有穩定現金流
你係要challenge冇野好講

講到十送一真係無啦啦一百萬送十萬咁
唔排除真係有新手會誤會架喎
十拆十一要除淨係事實
睇好佢一年後升得返上去嘅另一件事

新手到唔識除淨你救得幾多個

友邦股價新高

同呢啲人講做咩姐

咪由得佢唔撚信囉 留名下年翻黎BinC

你預期除淨之後係升唔番原本個價位咁你月供黎把撚?

正能量，供咗4年幾，月供唔係成日check住，一check 好有成功感，大家堅持

派息派到隻野零蚊

巴打供邊幾隻 2800？

冇人蝕邊得嚟咁多錢賺
唔通真係個個都賺咩

到時除淨個日將D BONUS一次過轟哂落去
屌如果煤氣派完紅股都升唔番上原本個位,仲撚有人叫佢做公用股之王咩

一句講晒十送一好大獲啦 唔好爭論喇 分享下心得好過啦

同一間公司同一盤數，個個股東都送紅股，實際上你佔整間公司既 share % 係一樣

每年拆細少少睇落唔多覺嗟，以為有 so 完全係心理

換句話，同一間公司同一盤數，一直唔拆細唔送紅股既話，股價應該比而家高好多

心思思，考慮調整下月供組合

原本供緊 9 隻
857 停供，沽出，改供 386
1398 減供改供 3328
另想加 808

但組合會由 9 隻變成 11 隻，有少少唔想咁

我就唔會由供龍頭轉去供二線股
仲有你知唔知 808 有乜資產？收息可以，但呢隻野好難再有增長，甚至可能因為多左競爭出現倒退。

700?

7/2013開始供:
3，66，2800@2000
4/2014開始停供3，66改供:
2800@3000
2318，823@2000
11/2017開始:
2800，2318，700@3000
5，1038，823，66@2000

睇返5，同1038係蝕緊少少錢，不過供左都無幾個月，唔理佢，繼續
而賺得最多係2318(120%)>2800=823(34%)
ps我有入到利息同紅股落ticker

平時無其他操作同無賣出過

勁。。。

3仔好勁呀

會唔會月底就去到17蚊

供到咁勁 真正賣股睇樓 但比著我就唔捨得將個咁靚既倉賣左佢

個市冇力啦

美國聯儲局今日將展開為期兩日的議息會議，市場普遍預期當局今次將決定加息0.25厘，並關注當局會否暗示今年的加息步伐，因有跡象顯示加息次數或高達4次

剛剛呢兩日放晒之前二月大跌市入嗰啲搏反彈股，都賺左 15%

5 仔咁低可以入定d call 等加息

支持多d巴打貼倉 鼓勵世人

2800冇得輸
恆生 每隻收50蚊手續費
中銀好似20隻都係收50

我想講係月供10,000，一年Total 120,000

月供120k

一年供140萬 好有錢

有140萬都唔揀月供啦

今個月推得幾快

有140萬我都照供煤氣

業績期嘛

每年10%回報真係無撚得輸

如果連 2800 都怕唔安全
你不如做返定期算

2800 唔係考慮好唔安全
係考慮回報夠唔夠多

2800我都想供，但呢家個價好似太高

今年唔止啦

仲未有人出黎拋書包話果10%唔係真送 係財技黎？

其實堅...d c奶個個搶貴晒 12-13蚊就差唔多！

諗住下個月供3、2388、2800同1093各1000
大家覺得有無問題

想講清楚除淨個概念之嘛懵撚

講多真係無謂 學習係個過程 無人天生會識
但教精佢仲會屌返轉頭 真係極品

你睇清楚講d 咩先衝出嚟柒喇
根本唔係信同唔信嘅問題
完全係小學數學嘅問題
唔洗等下年 而家就鞭你屍

恒基地產(00012)公布，截至2017年12月底止全年股東應佔溢利約按年增39%至304.33億元；每股盈利為7.61元。撇除物業重估增值後的基礎盈利按年增38%至195.57億元；派末期息每股1.23元，另10送1紅股。

投資汲及風險依句嘢永遠冇錯
都係想提返新手唔好當隻股必賺姐 咁都要俾人binc

我屌錯人？
係嘅話真係Sorly
純粹想屌班聽到十送一就hi上腦嘅傻豬

3 仔今日又升兩毫子
淨係見到有人好萄

大慨姐
呢個世界邊有包生仔

唔係話你啊

呢度個個都知唔係十送一
係十拆十一 唔洗你教數學喇

你地咪再叫d新手唔好供煤氣
冇新手幫手供就冇得升
供煤氣就好似層壓式傳銷落去
所以出年一定升得返個價
快d一齊供煤氣薪火相傳

其實十送一就算股價唔升，都等於每年加 10% 派息。

呢排明顯炒業績，RSI 谷到上80，無必要而家高追

屌你個閪,月供左一年3同埋66,本來諗住前者係收息後者係增長,而家調撚番轉3仔財息兼收,66供到蝕

共享高鐵榮耀

可能有人專供呢啲股嫁

月供區股王進化史:
全能王2800>victor親生仔1038>仆街霸權823>四叔萬歲003

歡迎補充

6月份除淨完中銀入貨 一野轟落3仔度

3仔老母有冇人供？

等除淨左先入返幾手

如果唔打算成日留意股價就唔好供 1093
因為 1093 唔對路就要走

月供呢四隻無死錯人

2800同823係鐵膽

823 呢排真係好悶

竟敢喺1038面前話悶

悶聲發大財呀

唔升先至要加碼

可以加新野，亦可以刪走而家供緊既。

俾你入多d貨仲係度講咁多

睇下隻1038先講

下年先係重點 今年入多d貨啦

Wa 3仔爆得好勁

仆街 同我個倉一模一樣

不如你google 下咩叫除淨先

個個都知？
我睇未必 你睇吓d replies 就知

假膠咋？

佢意思應該係除淨後,只要上番原本個價位(股價冇升),就等於送10%

其實你知唔知我講乜
你多左 10% 股份，咁係咪多左 10% 股息
煤氣十幾年派息都係一樣

算數啦
放棄呢個topic啦
3仔信徒立場係認為一定上得返去，唔信你就睇歷史，再唔信就一年後返黎鞭屍，一年10%升幅好賺過放數，無信心嘅人就唔會買，買嘅人都醒過你，咪阻住人發達啦數學家

我想話你知煤氣過去 5 年收益(股價+股息）係有 90%，並唔係每年 10% 股價升幅咁少。自己搵個 excel 計下啦，唔使拗。

做咩姐你地
供緊既人又唔會因為你地拋幾下書包就停供
係喇係喇 無10%又唔係十「送」一喇
咁所以呢

算把啦，啲人硬要從根本去拗股價唔會升，e.g. $10 股價每年派 $1 息，十年後股價會變 $0。

其實十送一唔可以當佢係被動式以股代息咩

我覺得樓上位巴打唔係睇死你隻愛股，我自己更加唔係，佢應該係原則問題想你明白佢嘅意思，但我都唔知到底為乜，所以大家放過呢個topic，繼續討論月供罷啦

我隻3仔放左2年幾無可否認帳面多左廿幾%
對比起股王係賺得少d既

價格上升=股價冇升

都唔知有咩好傾
10拆11呢d
話其實冇10%果d係咪冇買
會升10%果d = 供緊

諗住供
2800@ 2000
3@ 1000
66@ 1000
1928@ 1000
1038@ 1000
823@ 1000
2388@ 1000

何必要執著於一個用詞「送」或「攤薄」
不如問下自己投資係為左乜？
拎住一個 golden rule 「唔保證會升」但無視公司業績及歷史數據
咁買乜都好，無乜野需要討論

4月開始
本身供咗2個月2800 3 66 823

仲供乜鬼66，係咪唔知膠鐵係無底深潭

我都覺 慳返1k

政府點會比地鐡死 邊個唔使搭港鐵

睇多啲新聞，政府講左唔會補貼膠鐵營運
業績差 66 一定會先減派息後加價
唔減派息走去加價俾人屌到上天花板都似

加緊息, 煤氣都繼續升

15蚊覺得貴, 望到而家, 一直都冇買到...

而家RSI又咁鬼高

想一次過入幾手, 都唔知等到幾時先啱價位

官商勾結既野，政府話唔補貼膠鐵姐，到時狗鐵是旦搵條線補貼膠鐵，膠鐵賬面無蝕，其他路線蝕，政府咪補貼其他路線

政府補貼狗鐵從來無少過

真心一問, 想知中銀點check 返邊日供同供幾錢?

狗鐵幾時會怕比人屌過

等收信

是但你啦
我講 fact，你就靠估

供左幾個月未收過信

e-banking 日結單

thx all, 岩岩搵到

fact
港鐵年報個「已收取的政府支助」年年愈升愈多

想問下同時用中銀月供,另外再一手手買，存倉費係咪另外分開收？

唔想拗
講左膠鐵呢個負面因素
其他公用股相對無乜鑊
我自己就會避開66
反正啲錢係你
嬴輸唔關我事

政府醒
將地鐵上左市 要顧及其他股東利益
有呢個擋箭牌 蝕就加價 到時政府又係拎股息黎貼加左既票價 變相補貼港鐵

其實港鐵真係好狗 不過我個人就唔傾向買呢隻

中銀個app update左 佢睇我月供倉同我ticker個數唔一致 成本低過ticker

自膠 原來set錯野

終於有人知我講乜 夠了

desktop version only

唔該哂

跌過千點

咩事

Trump Trump

貿易戰開波

掃貨好時機
不過佢會跌到幾低 幾時掃先係問題

又做特價

如果今日月供入貨就正

月供唔洗理啦

通常都唔中

下個月又入貴貨 唔洗睇

次次都係月頭月尾

劇本

冇錯 次次都係月供前大跌 然後消化哂後 就月供個月上番哂 月供友只能講聲屌

睇定少少先，今次貿易戰唔會震一兩日咁少

震夠半個月, 然後差唔多係時候又入平貨

月供果班入市個日期計得到，所以大戶可以睇住黎食

今日跌到大家靜晒

其實係因為仲有排先入貨，冇乜好傾

投資新手追左月供post一段時間 有幾樣野想請教吓/問下意見

1. 如果月供1038 又打算一手手咁買煤氣 算唔算風險重疊？

2. 後生仔 投資應該佔身家幾多成？ 問過身邊唔同人但都冇個好好嘅答案

本身好保守 只係月供$2000 幾個月計埋 發現6000蚊左右嘅本 就算升跌幾%都係好少 同埋收返黎嘅息好大部分都會蝕手續費畀銀行 所以諗緊係咪應該加供/轉下投資策略

多謝定大家既意見先

想問下樓上成日話驚煤氣上唔返個啲人
煤氣呢幾日跌左幾多？

3仔重硬過1038

%少係正常
月供2000略低
可以手動轉季供
減低手續費

先唔講你理解能力有問題
上面講緊3號唔保證年年升
哩個係邏輯問題嚟
即係所有嘢都有可能
得閒出嚟鳩叫
不如proofread 吓自己嗡乜鳩
擘大隻眼睇清楚你自己想講d 咩先好嘛
兩句完全冇邏輯嘅嘢放埋一齊 你想點得架？
上唔返 同 哩幾日跌幾多 有咩關連？
抗跌=一定上得返？

唔保證年年升其實放落每一隻股票都用得著
到底點解要咁大反應?

咁有心不如去救贖700一眾信徒仲好啦
個邊中毒仲深呀
點解要Jer住月供post去嘈呢隻3仔

成件事好有喜感

新手一問 如果月供10000只求收下息保本

$5000供2
$5000供66

咁樣好唔好？
定係每隻分薄d供多隻3/823

就係唔明點解講d common sense 都有人咁大反應 跟手叫我千祈唔好供 又話一年後鞭屍又盛 月供唔洗點管理唔等於唔洗用腦架嘛 不過又咁講 無哩班人 又點會有人賺錢呢

有冇諗過去一通一手一手咁買？
月供有好多股息都買唔到

一萬淨收息不如2638

Sor唔係好明 咩叫好多股息都買唔到？

好似都唔錯 但咩叫ss? Google完都唔係好明同普通股票有咩分別 求指教

第二條冇人答到你 睇你自己係保守定進取 呢啲邊有答案 自己要衡量風險 我就大概七成

Sor 打多咗個"息"字

都啱既 唔該哂大家意見先

唔知大家有冇留意 中銀update左佢個月供股票list 點解加左眾安閱文都無教育板塊

第一題，你上網睇下 1038 同 3 嘅年報咪知佢地業務有無重疊
又要驚，又懶得睇嗰三四十頁紙，邊個幫到你？

一手一手買我驚唔識睇幾時入手成日買貴貨 月供貪佢可以平均成本

3仔行香港業務, 1083行強國業務, 咁你話有沒分別

人地講緊1038 ，唔係 1083

有無巴打分享下月供股票既成績？
賺蝕如何

另外想話你知3仔內地業務營業額已經 double 香港，196 億 VS 93 億

1038 定1083 先

有無巴打有交銀月供股票?係咪中銀月供最好???

.............係米真係有人唔會睇財報

我明白業務上兩邊係有分別 其實咁問係因為1038持有3號仔一部分股票 如果3號仔跌 1038理論上應該都會有影響？

新手想問

月供同每個月買碎股

有咩分別

唔係3 有1083 咩

你不如搞清楚 1083 定 1038 以及 3 係老母定係仔先上來問

講左咁耐到底係講1038定1083

4月開始供多隻5仔
見佢68元有個裂口未補 睇下4月中頭有無機會見一見70樓下

去到70左右
我都會直接買一手溝下貨

其實慢慢開始儲多d 貨 你就知唔係好平均到個成本 哩個方法唔太work
你要做嘅係等一個機會 舉例講 上個月有幾日2號仔跌到落$75 如果當日唔係月供日 就錯失咗入貨機會
好多時月供日都係貴貨 你留意吓就知 針對買入價 你要做嘅嘢就係學多d 財務知識儲錢同埋等機會
當然實有人話月供好 只可以講有辣有唔辣 任君選擇

其實月供好處係你揀左啲優質股可以唔使點理，幾年後睇返要跑嬴通脹唔難，但如果你一年半截就諗住賣，我覺得一手咁買唔使煩

中銀月供碎股都跟市價賣 冇咩擔心
只係好多時月供都係dayhigh 甚至week high/month high 有d 供人禁住搶嘅感覺 反正睇啱某d 股票 係證券行一手手買個價會拎d 長遠計個收益或者會好d

巴打好多貨？我之前80樓上既貨77元走晒

好少貨
只係供左兩期
自己預左去到70,60,50 入返一兩三手

有冇人一樣

好似係銀行開放時間+2小時先可以更改指令

月供對我既意義係唔洗無左機會成本，而家絕對唔係一個好既入貨時機，但你又唔知黎緊個市繼續升定會回翻，如果完全無貨而個市繼續升甚至入牛三你就揼晒春

所以我都唔係全部錢踢晒月供，有另外keep住儲一筆錢等有平貨出現一手手咁入 當然自己都要繼續增進財務知識，咁先知幾時係平貨

原來係咁

咁收工係咪都+2？

你已經有自己策略 非常好

逢低加注

Honestly, 月供日真係少d 係低

可以唔洗長期睇市姐 一定唔會低 但起碼有個倉係度先 如果你咁講 係咪應該將月供果日當做指標 低過就入呢？ 肯花心機時間當然有回報啦
但係一手手當月低位買 對資金要求又高左

所以話無十全十美既 高1-2%入貨總好過係度望天打掛吧

有啲人月供，就真係不問市不問價，又唔睇新聞，個個月不斷用同一個銀碼供同一堆組合嘅股，set 咗就扑暈自己三五七年咁死供爛供，少少調節都唔做，先有啲問題啫。
其實一邊固定月供，一邊儲現金，有需要時少注買入一兩手，就比較容易有穩健增長。

視乎幾長線啫，如果十年以上，一個月差幾 % 根本唔重要。當然定期 review 如留意下年報係有需要。

下個月加供中移動

有冇人中銀改唔到野

係咁話

交易資料接收不清楚，可能引致未能成功遞交，請即查閱交易紀錄或致電本行專人接聽電話投資交易專線查詢。 (EJ905)

我都係咁

我諗住改信用卡月供，之後不斷出現EJ905

但戶口月供又冇事

c服務時間
星期一至五 星期六 星期日及公眾假期
設立股票買賣指示#+ 24小時 24小時 24小時
更改/刪除股票買賣指示#+ 24小時 24小時 24小時
查詢證券餘額+
查詢買賣交易紀錄+
查詢提/存倉紀錄 24小時 24小時 24小時
月供股票計劃 08:00 - 20:00 08:00 - 16:00 --

其實人地講左服務時間
唔洗咁緊張

咁睇唔開?

勇士 加理2628

我自己就月供股票都一定數就射倉去做孖展,買下d炒股,或者冇野好買就買返月供既股
用月供股票收到既息去cover孖展既息去做d投機野

941 52 week low
外加高息
同埋已經太多誠哥家族既股
所以唔入2638

2628 傻的嗎

2628再跌左幾蚊考慮下入一手

新手留名學野
派息嗰啲點計法

...係咪真係懶到咁

我都諗緊加供700定2318

why not both

941真係冇投資價值 阿爺話減價就減價 話就話薄利多銷 但係銷得幾多

其實所有大陸公司都一樣
共產黨一個政策就可以搞鳩你
你永遠唔知 700 幾時會俾中央話要引進競爭
所以我長線倉隻大陸股都無

*一隻大陸股都無

我想問下係唔係屌得多中銀問點解冇某隻股票 佢就會加？

有冇巴打一齊集氣屌佢冇3140
將啲錢放哂係中港市場唔放心

呢到有冇巴打淨係集中一隻/重倉煤氣?
諗住好冇4月開始供煤氣,然後6月除淨日用閒錢入幾手

月供淨供823, 3仔一手手買

投資最基本規條就係唔好重倉某一隻股
今年賺唔代表三年後都賺

同埋唔好換左number就以為做左分散投資
又要睇版塊 又要睇大股東
淨係誠哥旗下都一埋股
你重倉都係會攬住死/發達

你唔怕愈來愈人用電唔用煤氣？ 世界大趨勢

所以我 2 3 6 都有貨

原來2號個息早兩日到左戶口

夠買手7300 對沖下

用計數機、excel、甚至用紙筆計算都得

用開心算

供左成年002,啲息終於有增長

巿民關心港鐵今年會否加價，明日將會揭盅。去年港鐵票價遭凍結，但參照早前已公布的數據計算，今年加價可能極大，加上需要「追加」去年剩餘加幅1.49%，估計港鐵今年或加價可能達3.24%，最快6月實施。

政府統計處明日下午將公布去年12月工資及薪金總額統計數據，屆時港鐵亦將按有關數字運算方程式並公布今年加幅。

據有關方程式，港鐵將會把前一年12月的通脹率，加上前一年第4季運輸業名義工資指數變動，然後除以二，再扣減生產力因素，便可得出當年票價調整幅度。如果數字高於1.5%，會自動啟動加價；相反，如數字低於-1.5%，則自動啟動減價。如數字介乎 1.5%至-1.5%之間，則會「凍結票價」，相關加幅或減幅將撥至來年追加。

有無巴打供左五年以上貼個回報睇下，唔洗講供咩股，想睇下正能量

呢5年90%會賺

Yes 貼出黎鼓勵下大家

煤氣

煤氣又痴撚左線...........

大家3仔帳面有幾多%利潤
我供左年幾 接近16%

呢一年真係特別誇張

你用咩行買3仔?想搵間低手續費D

都係收復返早兩日跌幅姐

突然爬得太快

匯豐10.0177美元股代息

月供倉一股都換唔到

港鐵()按調整機制可加價3.14%

1. 如果無息收，你估有無人供？如果你得 5 股 700，你估佢會唔會派夠一手股息俾你

點睇補裂口

減供緊5仔 覺得仲有排跌

1. 係
2,3,4自己上網睇

有排跌先要供喎師兄 如果你長遠睇佢會升的話

唔加價點推郁股價

領展(0823)旺角彌敦道700號的商業優化項目零售商場部分，將於今年6月登場，並命名為「T.O.P This is Our Place」( T.O.P )，該場目標成為集年輕、活力、動感及帶領潮流於一身的全新旺角地標，能代表旺角的獨有特色及香港文化之餘，更可一站式坐擁全球流行時尚資訊，掌握最新潮流脈搏。

T.O.P This is Our Place的品牌標誌中的「T.( ).P」，代表「This is Our Place」，當中的「( )」更代表無限可能，突顯品牌概念與個性形象 –– 啟發（Inspire）、表達（Express）、分享（Share），銳意打破商場只供購物的固有營運概念，打造一個由年輕人主導的共享平台，讓好動又懂得Hea的TOPi們 ( 愛在T.O.P Hea的朋友們 ) 無拘無束地chill及自由互動，無論於商場內還是在線上，都能體驗T.O.P「#愛Hea又如何」的生活態度。

新手一問，想問下我睇好一隻股黎緊一個月既表現，怕太高價賣入，想減少月供果隻股票既金額，係咪可以減到去0，定至少買一股？

之前月供5和1299,若找到適合股票是有賺的！

2月中平均價40.8入左幾注
47 48蚊放唔放好

上一水有人貪特別息先推上去50，加價最多咪推上去45

跌到落70先加返供
就算睇錯市
減供都仲有入貨
唔傷

其實地鐵派息比起其他公用股真係一般

浮浮沉沉
冇乜特別

up乜9

最少供500或改供另一隻

匯豐係咁跌我都諗住停一停 遲d一手入
月供用緊中銀 本身無一手手買
想問如果一手手買用邊間好?

一通

1211就嚟可以一手手入

5號仔大勢已去架啦

佢跌落去60我會開始分注

沈門post見到

兩邊都係互抄post , 因為好多人都係想有被動收入

仆街
派完息再算

電能已經無錢再派特別息
現股價係包含左有特別息嘅考慮

呢篇野係寫於業績前
睇返年報 1038 有 98 億 cash
不過負債喺 2017 升左好多
但相信長遠都唔係問題
始終李家做生意好穩陣

入手電能等收息

點睇285？
排緊14蚊睇下入唔入到

而家入除淨股價反映返，有乜著數？

除淨完升返兩蚊都有賺

升返的話

應該會升既

月供騰訊

啱啱開始留意月供，銀行都係收$50係每隻？若果我一個月供3隻咪$150？唔知有冇理解錯

你啱啊
50蚊一隻
我供緊二十隻，俾緊1000蚊

貴到唔想再供

50$包撚哂，講多次，係包撚柒哂

btw 供咗3個月5仔
諗住貪下佢一年4次
不過睇睇下又好似唔知點咁
都唔知繼唔繼續好

仲有3 & 823

i mean仲有供緊3 & 823

其實一年四次有咩咁特別
一年四倍就話姐

想走都易d
一年一次/兩次可能價岩果時又賺唔到息

俾你食完息先走 個價咪又係除完淨扣返.....
有咩分別

當然唔係咁既意思啦

無人話除完淨即刻賣

好多人買得收息股都係貪財息兼收

除完淨渣多排 如果升超過除淨前果個價 岩價咪有賺放得

一年派一次咪剩係可以等死果次

一年派四次咪鬆動d囉

大把師奶買內銀都係等除淨完股價升超過派息價再多d 之後出貨
咁咪賺息又賺價囉

我啱啱供個時都好似你咁諗, 覺得5 仔上落唔大冇錢賺但係又有息收....好爭扎
但係我依家供左幾年就覺得, 我其實只係想供大個本, 唔理佢升跌
到我退休個時都可以每年有可觀利息收就perfect 池啦

好長遠目標

早期以儲貨為目標

又唔一定 恆生真係每隻計

唔明㗎，你咁講佢地唔明。
要比埋冧把，計埋數幾年後賺幾多先明

各位大大

我每月6000
3000 煤氣
2000 領展
1000 MTR

咁策略如何？
目標..收息同有增長前景

3仔而加16蚊喎

有無懶到咁

有人貼倉就更好tim

會唔會出年 $36蚊呢？

咁我照舊咁供？

我覺得3仔可以供1000 公佈完業績谷得太勁
823 呢一刻一定係供最大個份 （$3000）
至於66 就 1-2000 無咩所謂 志在增長

Average 2000一隻啦 唔好煩

呢刻3係過高 823叫做少少特價 唔怕調整下

呢刻唔特價，供款日點爆升比你高位入

跟本無得咁睇 供款日會發生咩事無人知

謝謝咁多位意見

我最後set 左
3000 823
2000 66
1000 3

岩呀 月供跟本就唔睇股價，唔通下個月再跌你又再加注？

有邊隻係增長？全防守型黎

咪係 大牛市唔應該咁保守，熊市咁既策略就合理

加多隻盈富啦

大牛市?唔係嘛

我覺得30以上都無乜水位賺咋喎

供小D儲貨

曲直難分 究竟係咪我諗多左

823特價 你用咩估值方法？定低過你平均價就當特價？

高位回左咪特價
個個月都唔跌咪係貴

要5不如要2388

2388好高風險？？
5仔仲高風險Wo

下個月小弟我開始月供, 請各位大大幫我睇下個月供Plan

領展823 1500
建行939 1000
長建1038 1500
中銀2388 1000
盈富2800 1000

個個人睇法唔同 只係將自己睇法分享出來

值唔值得係咩價 就要睇你自己分析同睇法
無話過低過自己入既就係特價

就會冇左個最初供款月份

供左8個月
5@1.5k
66@1k
700@3k
823@2k
1038@1.5k
2388@1k
諗緊66轉3 2388轉939 好冇

供左8個月有無ticker圖貼上來睇下

唔用媒氣用咩野。。。

2388點會轉

現時電力仲未完全取代到煤氣
中國燃氣不足，基本上對煤氣同1083有利
所以我覺得10年內應該都冇乜問題

即使發展新能源又點 到時咪又係俾大財團收購 有新能源取代煤氣呀？ 3仔:咪收購左間公司囉 100億唔夠 俾夠300億你囉 支那我唔知 同埋香港有可能大規模重新鋪過地底管道for其他能源煮食咩

有個fd問過我: 而家越黎越多人用電爐煮食 你唔驚煤氣遲下無人用咩？

我:你屋企用緊咩爐？

fd:煤氣

我：你自己答左自己

黃種人既社會始終都鐘意明火煮食

我都覺就算有新能源都係俾大公司收購

一間唔得咪幾間夾 (2,3,6,1038 合資)都唔係話無可能

所以咩十年後3仔玩完真係得啖笑

可能真係玩完煤氣轉玩新能源呢

等四叔收皮先大手吸貨

誠哥d股票有眼你睇

我就覺得煤氣係睇未來係強國嘅發展
唔淨係睇香港嘅業務

睇年報就知強國佔左佢幾多利潤
所以遲下特價 一定要入貨 儲下錢先

一通同中銀有無最低存款
學生哥想玩下但無乜錢

我供5同2388 諗緊轉唔轉隻內銀

負數

我有個 模擬 係同一時間用同一舊錢 只供2800

結果

買左d乜?

好勵志

但係8個月收息收得168蚊？

見佢好似有5仔

銀行股波幅比較大，所以我都唔明點解香港人咁鍾情5號仔

傳統黎 老母果代開始講買5仔

當年百幾蚊買入唔知e家點

如果姐。。

我無話一定

扣返息應該平手

煤氣自己都投資100億搞新能源啦

好方法 我都整返個做reference

咪上邊講果幾隻
除左700正數

上年8月開始買 邊有息

自己組合比2800 屌打

銀行股 仲未有野取代到
百業之母

我諗緊自己個組合洗唔洗改
只係供左8個月
狗鐵 息低 但真係無敵 係香港
公共股就揀左1038 環球性同冇利管
領展狗 reits
增長科網 700
銀行 5同2388

其實我個組合都係得2同3 跑贏緊其他吊住條命

整乜野reference, 直接compare 啦

呢個ticker做到咩

諗住月供$1000用中銀會否太不智

係on9

感謝你一巴打醒我

月供斷供冇懲罰
有心玩可以3個月 或者6個月供一次
不過如果每月只有1000做投資
建議留返做現金

中銀好似停兩個月就cut你月供？

除左信用卡積分年期 應該冇影響

用左富途買左幾隻收息股係咪好on9😢洗唔洗放左佢轉返一通

所以點解都係買大市好

唔會輸 唔會贏 ，但就一定同大市同步

如果自己個組合輸俾2800嘅話, 不如以後買2800算喇

呢期考慮緊長遠投資
於是整左個EXCEL出黎 左計又右計睇下自己可以每個月拎幾多出黎月供下股票
發現原來扣埋 MPF 家用 屋企各樣雜費 保險 還學資 定期SAVING 呢樣各樣之後
一個月原來我得5千蚊 DISPOSABLE INCOME
再諗一諗 我平時找卡數都差唔多咁上下呢個數
唔計定期SAVING既話 真係差唔多月月清

好想請教下各位 大家平時月供幾多
比小弟做個參考

月供佔人工大概3成

月供佔45%

嘩介唔介意透露多少少
平時仲有無其他額外既saving?
定係月供就已經係最好既saving?

我平時一出糧就將舊錢拆開哂出黎各有各用 今日一認真咁樣break開條數黎睇就覺得好牙煙 特別係計到2020年六月先還完Grant loan個下就覺得

咁你地另外有無儲錢先？
定係將一個月儲到既錢 all in 哂落去股票？

我自己就留6-8個月支出係戶口
其餘資金拎去投資

月供只佔約15%.....

一半人工放入月供加炒股倉 3皮俾8000家用 仲有幾千蚊洗

基本上扣埋家用、強積金同月供舊錢得返6千，左扣右扣都儲到2-3千現金。
不過去一次旅行都使鬼晒

睇黎呢到各位巴打都係慳洗之人

我係上面3成月供個個
仲有2成左右會儲起黎自己炒股既
其他一半人工就係平時洗費家用保險個d

搵萬四供一萬 家用2500 淨底自己洗

仲有人癲過我，我同你一樣人工不過只儲8k。

本身有備用資金係度，洗多左會係入面攞，不過唔會攞得多，盡量慳
計過數如果收息可以補翻入去

一日洗50

月供萬九，
家用四千，
供樓六千，
其他就投資，日常使費，水電煤，差餉，管理費。

地獄黎

$50一日點生存呀講真？

要洗錢嘅只有 搭車 啤酒

唔會約朋友？

甘拜下風

好小，無乜社交，係同女朋友出街先要洗突

你女朋友又忍到?

所以咪話會洗突

出街你比晒?

我比雞髀

痴撚線 有女都只係洗50蚊日 五體投地

咩app 黎？

月供1500 用hsbc
利申 學生

以家限住1日用100...不過通常都洗突

住新界返工返九龍搭車都冇左30幾蚊
呢排窮又食厭左公司附近d餐廳
而家都係帶飯同食杯麵算
一個月應該得三四日係出街食lunch

夜晚盡可能都返屋企食

我都係用呢個app mon數
但每次都係一個星期先入一次大概洗左幾多

供66對沖車費

新手想供
700 $2000
823 $2000
2800 $2000
但又見700就去到$400 想直接買一手
直接買一手定月供好 ？

我搭村巴

我冇擺股票落去
方便計每日使費幾多然後再調整
Btw 3月用好多錢睇醫生

嗰APP幾靚

咩app

Spendee，
我都 keep 住入左 Spendee 兩三年 真心好用，第一桶金都係靠佢儲到
不過 Spendee 計唔到利息收入同股票收支

推介 Andro Money

原來有 清樓上講左 Andro

我由2018 一月一開始
依家都養成慣左
每次洗完錢都會入，even 搭叮叮 ， 仲set返晒啲 bank account
每月會對返 statement

希望可以 keep 住

話說有冇 mark 數 app 係可以爆 data 落 excel
或者由 excel import 數落個 app

btw....Andro Money 好似有埋 webpage 版

Spendee好在可以set regular expense
例如每月100電話費 每日廿蚊搭車
因為要每日入好易想放棄

已經習慣左洗一次錢入一次
仲要做埋 excel import 就自動出 report 睇未來 10 年、幾歲大概有幾錢
仲癲過 Spendee 個 report

你地mark數個陣
碌卡個條數當日入？
定月結找卡數先入一條大數

我習慣 洗嗰日就入
儲一次過先入 好容易懶左

月結就用嚟對數
我想做到一click入個apps就知道自己咩情況

同埋
當月尾拎住 statement對數嗰陣
就會有罪疚感

“屌！原來洗左咁撚多”

洗果一刻就入
同埋唔好交卡數果日先入，會覺得自己多錢左

Same
今個月用嘅錢要入返今個月acc

咁樣mark法 你地係洗淨先儲起佢 定係會一出糧抽起要儲既錢先mark 數

收入-儲蓄=支出

點解變左討論mark數app
以為自己入錯post

Andro Money有得set Budget, 每日洗幾多
(印像中其他有幾隻都得)
咁就自己 check 住

我係set左一個月只可以用4千
份糧其餘果啲就係fix既支出
例如 月供 電話費 家用 saving etc
就唔會入落去個app度

我每月供6000蚊
盈富，港鐵，電能各2000蚊好唔好？
定有更好既組合？例如唔要電能轉供823
自己對投資乜都唔識
但唔想就咁放d錢係銀行得個擺字

我打算供股票當係儲錢咁唔會理唔會成日留意主個市（因為自己個人對錢銀唔太敏感，更加係數學白痴，但覺得咁樣落去唔係辦法，所以由供股票入手慢慢投資下，唔想將舊錢就咁擺係銀行等死）
如果我係想長揸收下息，每月拎6千出黎供，供盈富，港鐵，電能依3隻好唔好？
每隻供2000蚊，定係每月供2隻股，每隻供3000蚊，如果供2隻股既話揀邊2隻會好d？
如無意外就一路供落去

因為未開四月post

唔識又供慘過渣cash

咁不如就淨係 #2800算啦
好似樓上有位巴打嘅例子
自己整嘅供股組合 跑輸大市(盈富)
何不與大市同步？

再講 唔識唔係借口
唔識可以學
唔想諗 唔想學 唔想理
咁你直接搵A準買Saving Plan算

如果係我 我唔會買電能 比人當atm 禁哂d錢
就唔會咁高息
狗鐵 係香港無敵 經濟幾差 你都要搭車

咪就係覺得咁落去唔係辦法
又唔想得個諗字
所以由月供股票黎入手
行動左先

咁唔買電能的話轉邊隻代替？

就係唔識想學先上黎學野問下

每個人風險承受能力唔同
對個股睇法又唔同

你就攤大手板問人邊隻好
而家業績期 有冇睇下年報咁呀？

幾日紅日無得F5係咁上下
討論下點儲多d彈藥都好事黎既

長建

依到一人講一隻的話 咁你點算？
買晒？

供住盈富先啦 記得mark 數
觀察下啲價位 幾時高 幾時底 拎下個感覺
之後再搵隻股研究

有冇巴打係2800 高位建倉？
上兩個月開始供2800起左步想有個概念隻股防守力有幾高
另外想問hsbc 射倉去恆生係咪要落分行搞

6號真心唔好供
你要外國基建，可以供1038
你要電，2/一個月自己買2638
6根本就係Victor合併唔成，要抽乾佢啲cash
派埋今次特別息6號已經無咩cash

2800邊有防守力
恒指ETF

都好過討論手續費既

應該咁講
成日話佢跑贏大市
應該大概幾耐會見到同其他股票既差距

同恒指成正比...
點會跑贏大市
同941 2628比梗係贏

咁我明白了
謝解答

新post:
[月供股票] 2018年4月

3月推得好快